【洗腦機器】廖長江關注會否加強國家意識 特首稱政府已開展工作

在立法會行政長官答問會上，建制派「班長」廖長江關注，過去7個月，社會掀起反建制風潮及暴亂，挑戰「一國兩制」的憲制秩序，當中不少年輕人以至公務員，涉嫌參與非法集結、暴力活動，或公開詆譭「一國兩制」，情況令人關注。他問林鄭月娥，政府部門會否投放資源加強這方面的推廣工作。當局除了研究要求公務員宣誓擁護《基本法》之外，會否有新思維及措施，加強社會大眾、公職人員及青少年的國家意識及民族認同。

林鄭月娥表示，經過今次事件，深深感受到如何讓「一國兩制」在香港準確貫徹落實、理解「一國兩制」方針、認識《基本法》及建立國家觀念，是非常重要。她說，政府已開展有關工作，包括將中史列入初中必修獨立科目；未來會投入更多資源，提升公職人員及年輕人正規教育內外的活動，例如參觀或考察工作。

我係香港人